\newcommand{\titel}{A03-01 Aufgabenkomplex - \\IWDG - Independent Watchdog}
\include{Templates/Main}
\begin{document}
\include{Templates/Title}

\section*{Aufgabe 1}
\textit{ Die Grundstruktur des Programms zur Lösung der Aufgabenstellung besteht in einer Endlosschleife. Zur besseren Visualisierung der Programmabarbeitung sollen mehrere Ausgaben auf die USART2 eingebunden werden. Der Fehler wird mit der Taste 1 generiert.\\
In Einzelteile zerlegt, soll folgender Ablauf programmiert werden. }
\begin{itemize}
	\item { \textit{Vor der Endlosschleife erfolgt eine Konfiguration }
		\begin{itemize}
			\item \textit{des Taster 1,}
			\item \textit{der USART2 und}
			\item \textit{des IWDG.}
		\end{itemize}
	}
	\item \textit{Der IWDG soll dabei auf 5 Sekunden konfiguriert werden.}
	\item \textit{Noch vor dem Eintritt in die Endlosschleife, soll auf die USART2 die Ausgabe von "{}\textbackslash r\textbackslash nNeustart\textbackslash r\textbackslash n"{} erfolgen.}
	\item \textit{In der Endlosschleife soll zuerst die Ausgabe von "{}Schleife\textbackslash r\textbackslash n"{} auf die USART2 gefolgt von einem \textbf{wait\_uSek(500000)} erfolgen. Danach wird der Abwärtszähler wieder auf den voreingestellten Wert geladen. }
	\item {\textit{Dann folgt eine bedingte \textbf{while}-Schleife. Solange die Taste 1 gedrückt wird, soll innerhalb der Schleife folgendes abgearbeitet werden.}
		\begin{itemize}
			\item \textit{wait\_uSek(500000)}
			\item \textit{Ausgabe des Textes "{}Taste1 gedrückt\textbackslash r\textbackslash n"{}}
		\end{itemize}
	}
\end{itemize}
\textit{Wird die Taste 1 zulange gedrückt, erfolgt ein Neustart. Ist das Zeitfenster des IWDG kleiner als die mit \textbf{wait\_uSek(500000)} eingestellt Zeit, erfolgt ebenfalls ein Neustart.}\\
\lstinputlisting[language=C, firstline=3, lastline=39, title={aufgabe3.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe3.c}
\textit{Überprüfen Sie anhand der Ausgaben die Funktionsweise des IWDG und erklären Sie das Verhalten.}\\
\\
Wenn man die Taste so lange drückt, dass die Ausgabe „Taste1 gedrückt“ neun mal erscheint, startet das Programm nach einmaliger Ausgabe von „Schleife“ neu. Erscheint die Taste1-Nachricht neun mal, so hat das Programm aufgrund von \textbf{wait\_uSek(500000)} in Zeile 32 schon 4,5 Sekunden gewartet. Anschließend gibt das Programm noch einmal die Schleifen-Nachricht aus (Zeile 28) und wartet in Zeile 29 die restlichen 500 ms. Es wurde nun insgesamt fünf Sekunden gewartet und der IWDG startet das Programm neu. Wird die Taste kürzer gedrückt, so wird der Counter immer rechtzeitig vor Ablauf der fünf Sekunden zurückgesetzt. Wird hingegen länger gedrückt, so bleibt das Programm in der Schleife in Zeile 31 und wird direkt dort neu gestartet.

\end{document}
